\chapref{A fejezet ide jön}{chap_fejezetcimke}
\secref{Alfejezet}{sec_alfejezetcimke} 

Így tudunk beilleszteni egy képet:

\imgsrc
	{fig/bmelogo.pdf}		% A beillesztendő képfájl elérése
	{0.5}					% A kép szélességének kívánt mérete, 1 jelenti az aktuális sorszélességet, 0.5 ennek fele lesz.
	{A kép felirata}		% Képfelirat
	{kepcimke}				% Képcímke

Vektoros képformátumok közül használhatjuk a PDF-et, ezt tettük \aref{kepcimke}. ábra esetében is, vagy használhatunk pixelgrafikus ábrákat is, mint a jpeg vagy a png. Ha módunk adódik, akkor ezeket a képformátumokat kerüljük, nagyot emel a dokumentumunk színvonalán. Ha az adott kép nem áll rendelkezésünkre a fent felsorolt képformátumok közül, akkor konvertálnunk kell.

Számozott képletet a következő módon vihetünk be:

\equref
	{\frac{1}{\sqrt{2}}=\int A(x) dx}		% Az egyenlet
	{egyenletcimke}							% Hivatkozás az egyenletre

Természetesen nem minden képletnek kell számozottnak lennie egy dokumentumban, csak azokat érdemes megszámozni amelyekre hivatkozni is szeretnénk. Lehetőségünk van a sorok között is elhelyezni képletet, mint $\int f(x)dx$, de számozás nélkül is kiemelhetünk egyenletet
\[ \frac{1}{\sqrt{\pi}} \]

A képletek szerkesztéséhez sok hasznos összefoglalót lehet találni az interneten \cite{mathsymbol}, de sok szerkesztő program is, mint a Texmaker \cite{texmaker} nagy segítséget nyújt ezekhez. 

Mindenre tudunk hivatkozni a dokumentumunkban, például nagyon érdekes \aref{chap_fejezetcimke}. fejezetben olvasható (\ref{egyenletcimke}) egyenlet. 

Irodalmi hivatkozásokat is nagyon könnyen elhelyezhetünk a dokumentumunkban \cite{latexkonyv}, így az irodalomjegyzék szerkesztésével sem kell külön foglalkoznunk.

Ha valamilyen adatsort ábrázolni szeretnénk az is könnyen megy, egy ilyen látható \aref{plot_meres}. ábrán.
		
        \begin{figure}[!h]
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}
					\begin{axis}[ width=12cm, height=8cm ,xlabel={ Idő [s] },ylabel={ RH [\%] }]
						\addplot[color=black] table[x index=0,y index=1,header=false] {dat/demo2.csv};
                        \addlegendentry{RH ref.}
						\addplot[color=red] table[x index=0,y index=2] {dat/demo2.csv}; 
                        \addlegendentry{RH saját}
					\end{axis}
				\end{tikzpicture}
			\end{center} 
			\caption{A referenciaként használt ipari páraérzékelő és a saját páraérzékelő feldolgozott jelének összehasonlítása}\label{plot_meres}
		\end{figure}

Forráskódot is esztétikusan be tudunk illeszteni, akár szintaktikai kiemeléssel is, ezt a plothoz hasonlóan érdemes külön fájlból betölteni, a kiemeléshez a nyelvet definiálhatjuk.

\sourceref
    {dat/source.c}              % Forrás fájlneve
    {Egy egyszerű forráskód}    % A kódrészlet felirata
    {source}                    % tag a referenciához

Táblázatokhoz még nincs igazán egyszerű leíró, itt elvadulhatnak a dolgok. Ettől még az \ref{tabla}. táblázathoz hasonló dolgokat is alkothatunk, egy kicsit könnyebben szerkeszthető leírás megalkotása folyamatban van, addig ezt a leírást lehet alkalmazni. Itt szándékosan több egyesítést is bemutattam, ezek kaszkádosíthatóak is. Természetesen a táblázat bármely cellájába elhelyezhetünk matematikai összefüggéseket is, ekkor a \$ \$ karakterek közé kell írni a képletet.

\begin{table}
	\begin{center}
	\begin{tabular}{ll||l} \hline						% az 'l' paraméter balra igazítás, lehetne 'r' vagy 'c' is, a | a függőleges vonalak a hline a vízszintes
		\multicolumn{3}{|c|}{Schedulers} \\ \hline		% ha 3 egymás melletti cellát össze akarunk vonni, és azon belül középre helyezzük két oldalán függőleges vonal
		\multirow{3}{*}{Immediate} & RR & Round Robin \\ % ha 3 egymás alatti cellát egyesítünk
			& EF & Earliest First \\					 % az egyesítés miatt nem látható cellákat is jelöljük
			& LL & Lightest Loaded \\ \hline
		\multirow{4}{*}{Batch} & MM & Min-Min \\
			& MX & Max-Min \\
			& DL & Dynamic Level \\
			& RC & Relative Cost \\ \hline
		\multirow{4}{*}{$ \left(\frac{1}{\sqrt{\pi\omega}}\right)$} & PN & This paper \\
			& ZO & Genetic Algorithm\\
			& TA & Tabu search\\
			& SA & Simlulated Annealing \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{center}
	\caption{A táblázatunkhoz a felirat}\label{tabla}
\end{table}

